.. innsbruck_stereographic documentation master file, created by
   sphinx-quickstart on Sun Feb  8 22:32:13 2015.
   You can adapt this file completely to your liking, but it should at least
   contain the root `toctree` directive.


.. image:: ../_static/logo_about.png
    :width: 400px



Willkommen zur Dokumentation von Innstereo!
===========================================

InnStereo (abgeleitet von Innsbruck Stereographic) ist ein quelloffenes und frei verwendbares Programm für die stereographische Projektionen von geologischen und strukturgeologischen Daten. Das Programm orientiert sich in Funktionsumfang und Bedienung an TectonticsFP. Die offizielle Seite ist `innstereo.github.io <http://innstereo.github.io>`_.

Momentan befindet sich das Programm noch in der Entwicklung. Alpha-Versionen sind aber bereits für `Linux und Windows verfügbar <https://gitlab.com/innstereo/innstereo>`_. An der Entwicklung kann sich jeder beteiligen. Der Quellcode wird auf `Gitlab verwaltet <https://gitlab.com/innstereo/innstereo>`_.

InnStereo ist in Python 3 geschrieben und verwendet `MPLStereonet <https://github.com/joferkington/mplstereonet>`_ für stereographische Berechnungen. Die Grafiken werden durch `Matplotlib <http://matplotlib.org/>`_ erzeugt und lassen sich in verschiedenen Vektorformaten exportieren. Die graphische Benutzeroberfläche basiert auf `GTK+ <http://www.gtk.org/>`_ und `Glade <https://glade.gnome.org/>`_. Unter anderem wird auch auf `Numpy <http://www.numpy.org/>`_ und `Scipy <http://www.scipy.org/>`_ zurückgegriffen.

Contents:
---------
.. toctree::
   :numbered:
   :maxdepth: 2

   interface
   stereonet
   datasets
   formatting
   calculations
   views
   dataio
   screenshots
   changelog

Index und Tabellen
==================

* :ref:`genindex`
* :ref:`modindex`
* :ref:`search`

